日本JK：「癡漢請住手」 搭電車上學的女高中生等90人聚集表訴求

「癡漢（色狼）請住手」。位於JR川越線與東武東上線的川越站，5日早上約有90名搭電車上學、就讀當地山村學園高中的女學生等人，在現場透過發放面紙等方式向通勤上班、上學的乘客表達訴求。

此為埼玉縣警鐵路警察隊的宣導活動，該高中收到來自鐵警隊的委託，協助招募參加活動的學生，然而最後聚集的人數多到連鐵警隊長也驚訝地說是「意料之外」。

在每年6月女性衣著變薄之際，鐵警隊均會展開防治癡漢行為的宣導活動。身穿制服的學生們戴上寫有「癡漢是犯罪」的黃色活動肩帶，並發放附有傳單的紙製口罩，單子上條列了「如果遇到癡漢行為」、「為了抓住犯人」等各項應對方法。當天也出現大聲喊著「拜託了」，熱心投入宣導的男學生身影。

現年17歲、搭乘西武新宿線上學的高3女學生表示：「也有過在電車內被緊盯著看的恐怖經驗，朋友中也有人被摸過屁股。如果看到有人受害，希望大家不要視若無睹，能出聲說『住手』、『沒事吧』之類的來幫忙。」

最緊要係千奇唔好啞忍

幼幼

相：我們中出了一個男生

仲會多咗囉

後面班男仔做乜9, 唔通男都比人落手

了下個西都話非禮
唔好出街啦